---
title: rx_{crc_}errors
date: 2018-06-22 00:10:59
draft: false
tags: ['網路']
---
上網有時網路圖示跑圈圈、被斷線，剛剛斷到完全沒有網路狀態，怒查修。  

## 網卡異常
```bash
## ethtool -S eno1
NIC statistics:
     rx_packets: 3650312
     tx_packets: 3194344
     rx_bytes: 4976176178
     tx_bytes: 472095596
     rx_broadcast: 7378
     tx_broadcast: 15657
     rx_multicast: 3505
     tx_multicast: 8360
     rx_errors: 372
     tx_errors: 0
     tx_dropped: 0
     multicast: 3505
     collisions: 0
     rx_length_errors: 0
     rx_over_errors: 0
     rx_crc_errors: 256
     rx_frame_errors: 0
     rx_no_buffer_count: 0
     rx_missed_errors: 0
     tx_aborted_errors: 0
     tx_carrier_errors: 0
     tx_fifo_errors: 0
     tx_heartbeat_errors: 0
     tx_window_errors: 0
     tx_abort_late_coll: 0
     tx_deferred_ok: 0
     tx_single_coll_ok: 0
     tx_multi_coll_ok: 0
     tx_timeout_count: 0
     tx_restart_queue: 0
     rx_long_length_errors: 0
     rx_short_length_errors: 0
     rx_align_errors: 0
     tx_tcp_seg_good: 80218
     tx_tcp_seg_failed: 0
     rx_flow_control_xon: 0
     rx_flow_control_xoff: 0
     tx_flow_control_xon: 0
     tx_flow_control_xoff: 0
     rx_csum_offload_good: 3641429
     rx_csum_offload_errors: 0
     rx_header_split: 0
     alloc_rx_buff_failed: 0
     tx_smbus: 0
     rx_smbus: 0
     dropped_smbus: 0
     rx_dma_failed: 0
     tx_dma_failed: 0
     rx_hwtstamp_cleared: 0
     uncorr_ecc_errors: 0
     corr_ecc_errors: 0
     tx_hwtstamp_timeouts: 0
     tx_hwtstamp_skipped: 0
```

## 可能原因
[maybe...](https://serverfault.com/questions/185331/exact-meaning-of-rx-errors-and-frame-in-ifconfig-output)

## 實體查線
的確有破損的地方，銅線裸露。
![broke](https://i.imgur.com/HMfizkn.jpg)

## 結論
對！就是那裡沒錯！  

![yooooooooooooooooooooooo](https://i.imgur.com/OxU0syI.jpg)  

不過後續有出現dropped沒什麼實體的感受就不理會啦。
